%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Inclusief Design: Optimalisatie van planning-applicaties voor personen met Attention Deficit (Hyperactivity) Disorder}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Emilio Tena Romero}
\email{Emilio.TenaRomero@student.hogent.be}

%Mijn git repo: https://github.com/Emilio-TR/BP-Latex-EmilioTR-Inclusive-Design
%\projectrepo{https://github.com/Emilio-TR/BP-Latex-EmilioTR-Inclusive-Design}
% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
% MOMENTEEL NOG GEEN COMPROMOTOR
%\supervisor[Co-promotor]{S. Beekman (Synalco, %\href{mailto:sigrid.beekman@synalco.be}{sigrid.beekman@synalco.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Design, Inclusive Design, Inclusiviteit, Ontwikkeling}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Dit onderzoek richt zich op het gebruik van inclusief ontwerp om planning applicaties te optimaliseren voor mensen met AD(H)D. Planning-applicaties zijn steeds meer noodzakelijk voor het verrichten en inplannen van dagelijkse activiteiten door de hedendaagse drukte. Voor mensen met AD(H)D kan het gebruik van deze applicaties echter problematisch zijn vanwege hun complexiteit. Ze zijn vaak te overweldigend en moeilijk te begrijpen voor mensen met AD(H)D omdat het ontwerp van de meeste applicaties niet gericht is op hun specifieke behoeften, maar geoptimaliseerd is voor de gemiddelde gebruiker, die meestal geen AD(H)D heeft. Het onderzoek begint met het identificeren van de specifieke behoeften van mensen met AD(H)D bij het gebruik van planning applicaties. Vervolgens worden er richtlijnen en beste praktijken opgesteld die aan deze behoeften voldoen voor het inclusief ontwerp. De resultaten van dit onderzoek zullen inzicht geven in de benodigdheden binnen de digitale wereld voor mensen met AD(H)D en zullen ontwerpers in staat stellen om een inclusief ontwerp te maken dat voor iedereen toegankelijk is. Uit dit onderzoek kan men al concluderen dat het gebruik van onder andere eenvoudige en logische ordening, duidelijke sjablonen en visuele elementen dit doelpubliek al sterk kan helpen bij het gebruik van deze applicaties.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.

\paragraph{Opmerking}
Belangrijk om mee te delen: \newline
Dit onderzoek is gebaseerd op een opdracht van Research Methods die ik vorig jaar heb gedaan samen met mijn medestudent Kobe Van den Broeck. Onze opdracht ging over het gebruiksvriendelijk maken van service-applicaties voor mensen met een leer- / mentale achterstand.
\newline \newline
Voor onze bachelorproef hebben we besloten om dit onderwerp te verdelen in meer beknoptere onderzoeken. Kobe heeft als onderzoekt: `Toepassen van inclusief design op het ontwerp van service-applicaties voor mensen met autisme` en ik doe het onderzoek beschreven in dit voorstel namelijk het optimaliseren van \newline planning-applicaties voor personen met AD(H)D.
\newline \newline
Dit is belangrijk om te vermelden omdat de inspiratie van dit onderzoek kwam uit een gemeenschappelijke interesse in het onderwerp en dit gebaseerd is op een originele paper die een collaboratie was.  

\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}