%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\section{Introductie}%
\label{sec:introductie}
In een wereld die steeds meer digitaal wordt is een kalender applicatie een handige tool voor het inplannen van dagelijkse activiteiten en het bijhouden van afspraken, deadlines etc. Deze soort applicaties zijn echter niet altijd even toegankelijk voor alle gebruikers, waaronder mensen met AD(H)D. Deze groep individuen ervaart vaak moeilijkheden bij het gebruik van deze applicaties omdat ze vaak te overweldigend en ingewikkeld zijn. Dit komt omdat bij het oorspronkelijk ontwerp van deze applicatie niet altijd rekening wordt gehouden met de inclusieve behoeften van aparte doelgroepen. Het is vooral omdat een stevige planning en regelmaat belangrijk is voor personen met AD(H)D dat dit onderzoek belangrijk is. \newline 

Het ontwerpen van planning applicaties specifiek gericht op de behoeften en moeilijkheden van mensen met AD(H)D is echter een complexe taak. Het vereist een diepgaand begrip van de individuele uitdagingen waarmee zij worden geconfronteerd. Het identificeren en verlichten van deze uitdagingen vereist samenwerking op het gebied van design, ontwikkeling, psychologie en technologie. \newline 

Het doel van dit onderzoeksvoorstel is ten eerste om een diepgaand begrip te verkrijgen van de behoeften en uitdagingen voor mensen met AD(H)D bij het gebruik van een kalender applicatie. Hiermee wordt het mogelijk om specifieke ontwerpen te optimaliseren en te ontwikkelen. Eens dit gedaan is gaat men deze gaan meten. Er zullen 2 belangrijke criteria worden gemeten doorheen het onderzoek. \newline

Enerzijds de tijd die nodig is voor het uitvoeren van bepaalde 'Use Case' op het inclusief ontwerp dat ontwikkeld werd tijdens dit onderzoek. Deze zal dan vergeleken worden met de resultaten van een ander veel gebruikte kalender. Hierdoor kunnen we al vaststellen of het inclusief ontwerp meer tijds-efficiënt is.  \newline

Anderzijds gaan we ook eens het gebruikersgemak onderzoeken door een aantal vragen. Deze antwoorden zijn louter subjectief en dienen niet als wetenschappelijk antwoord, maar zijn wel handig om te weten of het onderzoek er in geslaagd is om een meer comfortabele kalender te ontwerpen. \newline
 
Het uiteindelijke doel van dit onderzoek is het ontwikkelen van concrete aanbevelingen en richtlijnen voor het ontwerpen van kalender applicaties die optimaal aansluiten bij de behoeften van mensen met AD(H)D. Deze aanbevelingen kunnen worden gebruikt door ontwerpers, ontwikkelaars en beleidsmakers om inclusieve technologische oplossingen te creëren die de participatie en zelfstandigheid van deze doelgroep bevordert. \newline \newline
Door dit onderzoek hopen we bij te dragen aan een meer inclusieve samenleving waarin iedereen gelijke kansen krijgt om actief deel te nemen en te profiteren van de mogelijkheden die technologie biedt.


%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{literatuurstudie}%
\label{sec:literatuurstudie}

\subsection{Inclusief design} % \textbf{Inclusief design } \newline
Inclusief design dateert van voor softwareontwikkeling. Om te begrijpen hoe we het kunnen toepassen op software, kan het nuttig zijn om het bij fysieke producten te onderzoeken. Hoewel deze ontwerpkeuzes vaak niet rechtstreeks toepasselijk zijn op het ontwerp van applicaties, kunnen de denkwijzen en methodologieën nuttig zijn voor het begrijpen van de benodigdheden bij mensen met beperkingen \newline

\subsection{Beperking} %\textbf{Beperkingen } \newline
Om te weten waarmee mensen met AD(H)D het moeilijk hebben, moeten we eerst de beperking zelf en hun gedrag los van de online wereld  begrijpen \autocite{VanHerwegen2019} . Hierbij is het belangrijk om eerst te begrijpen wat Attention Deficit Disorder precies inhoudt, waarna we verder de uitdagingen en benodigdheden van personen met AD(H)D kunnen onderzoeken \autocite{diamond2005attention}.
\newline

\subsection{Beperking en technologie} %\textbf{Beperkingen en technologie} \newline
Om een concreter beeld te krijgen van welke uitdagingen mensen met AD(H)D aangaan bij het gebruik van planning-applicaties, kunnen we ook kijken naar hoe ze omgaan met browser- \autocite{Harrysson2004} en mobiele \autocite{Rapp2019} applicaties. \newline

\subsection{Inclusief design toepassen} %\textbf{Inclusief design toepassen } \newline
Na het onderzoeken van de uitdagingen en benodigdheden die veroorzaakt worden door een concentratiestoornis, kunnen de richtlijnen van inclusief design binnen ICT \autocite{Gulliksen2004, Nicolle2001, Roessvoll2013} toegepast worden om de ervaring gebruiksvriendelijker te maken voor mensen met deze specifieke stoornis.


% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

De aanpak van dit onderzoek is opgesplitst in vijf fasen, namelijk: de literatuurstudie, een doelgroepanalyse, een ontwerpoptimalisatie, het ontwerp implementeren en data verzamelen en tot slot het trekken van conclusies en het formuleren van aanbevelingen. Hieronder volgt een toelichting van de besproken fases. \newline 


De eerste fase van het onderzoek omvat een uitgebreide literatuurstudie om een stevig theoretisch kader te ontwikkelen. Deze studie richt zich op relevante literatuur over de behoeften, uitdagingen en mogelijkheden van mensen met AD(H)D bij het gebruik van planning applicaties. Daarnaast worden bestaande ontwerpprincipes, richtlijnen en methoden voor het ontwerpen van inclusieve applicaties geïdentificeerd en geanalyseerd. \newline 

In de tweede fase van het onderzoek wordt een grondige analyse van de doelgroep uitgevoerd. Dit omvat het verzamelen van kwantitatieve en kwalitatieve gegevens om inzicht te krijgen in onder andere de specifieke behoeften, vaardigheden en beperkingen van mensen met AD(H)D. Verschillende onderzoeksmethoden kunnen worden toegepast, zoals enquêtes, interviews, observaties en gebruikerstests, maar ook academische onderzoeken. Deze gegevens zullen als basis voor het ontwerpproces dienen. \newline 

Op basis van de inzichten uit de literatuurstudie en de doelgroepanalyse begint de derde fase, waarin ontwerpoptimalisatie plaatsvindt. In deze fase worden ontwerpprincipes en richtlijnen geformuleerd die specifiek zijn afgestemd op de behoeften van de doelgroep. Dit omvat het identificeren van gebruiksvriendelijke en toegankelijke interface-elementen, het vereenvoudigen van complexe taken en het bevorderen van betrokkenheid en motivatie bij het gebruik van planning applicaties. \newline 

Na het definiëren van de ontwerpoptimalisaties gaat het onderzoek over naar de implementatiefase. Hier worden de ontwerpconcepten en verbeteringen geïmplementeerd in een kalender applicatie. Deze wordt vervolgens getest en geëvalueerd met de doelgroep. De verzamelde gegevens omvatten zowel kwantitatieve als kwalitatieve metingen, zoals gebruikerstevredenheid, gebruiksgemak, efficiëntie en effectiviteit van de applicaties.  
Dit op basis van een 'Use Case' en een bevraging. Zoals voorgaand werd uitgelegd in de introductie. \newline 

In de laatste fase worden de verzamelde gegevens geanalyseerd en geïnterpreteerd. Op basis van deze analyse worden conclusies getrokken met betrekking tot de effectiviteit en bruikbaarheid van de ontwikkelde ontwerpen voor de kalender applicatie.
Daarnaast worden mogelijks aanbevelingen geformuleerd voor verdere optimalisatie en verbetering van deze applicatie.


%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwacht resultaat, Conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten_conclusie}

De verwachte resultaten omvatten het volgende: een heldere en intuïtieve gebruiksflow, waarbij er gebruik wordt gemaakt van duidelijke en herkenbare icoontjes om de navigatie te vergemakkelijken. Om de visuele belasting te verminderen, streven we naar schermen die niet te druk zijn. \newline
Er zal waarschijnlijk een extra focus liggen op personalisatie, waarbij gebruikers de mogelijkheid hebben om functies aan of uit te schakelen op basis van hun voorkeuren. Bijvoorbeeld, het activeren van de 'Todo'-optie terwijl notitie herinneringen uitgeschakeld kunnen worden. \newline

Bovendien zal er moeten gezorgd worden voor duidelijk verdeelde tabs, elk met specifieke taken en functies om een overzichtelijke structuur te bieden. \newline
 
Door deze aanpassingen wordt er gestreefd naar een geoptimaliseerde en op maat gemaakte gebruikerservaring die specifiek inspeelt op de behoeften van mensen met AD(H)D. Hierdoor zal het gebruik van de kalender effectiever en aangenamer worden en wil ik bijdragen aan de ontwikkeling van deze applicatie die optimaal aansluiten bij hun behoeften.

